# Greetings

## 概要

- リモートワークが普通になるにつれ、「雑談」が少なくなったということがあります
- 「雑談」の減少により、新しいアイディアやコラボレーションが生まれにくくなるという弊害もあるようです
- オンラインでのコミュニケーションを活性化させようという動きもありますが、なかなかオンラインだと発言しづらいという意見も聞きます
  - 逆に年長者の独演会になってしまったり、、、、、、
- 本サービスは、そんなオンラインでのコミュニケーションの支援をします
- サービスではお昼に放送していた「ライオンのごきげんよう」を提供します
- 雑談自体は、Zoom や Teams, GoogleMeet などをご利用ください

## 使い方

- オンライン雑談の代表者(ファシリテーター/小堺さん)はサービスにアクセスし「雑談ルームを作成」します
  - 代表者が一人あたりの話す時間など、雑談ルームのルールを決めます
- 雑談ルームの URL が発行されますので、その URL をオンライン雑談の参加者に伝えます
- URL にアクセスし、「ニックネーム」を入力しルームに入ります
- 雑談ルームでは、雑談の話題が 5 個ランダムで設定されています
  - ありえない話、腹の立つ話、驚いた話、情けない話、今だからゴメンナサイ話、ショックな話、痛かった話、うるうるした話、感謝した話、信じてもらえない話、初めて ○○ した話、私は ○○ の達人、私の弱点、私だけのルール、私の重大ニュース、恋の話、ごきげんな話、どや顔した話、小さな幸せ、怖い話、忘れられない話、私のプチ自慢、自分の性格が出た話
  - ルーム参加者により、話題の候補を追加・削除できます
    - 今日の当たり目になる
- さぁ、雑談開始です
- 代表者が「はじめの人をきめる」を実行すると、はじめに話す人が抽選で選ばれます
- 話す人の画面では、「話題を決める」ボタンが押せるようになります
  - 何が出るかな 何が出るかなそれはサイコロ任せよ ♪
- 話題が抽選で決まり、まずはその人が話はじめます
  - 時計が動き出し、時間が通知されます
  - メインで話す話題に、まわりの皆さんも質問したり話題を広げていきましょう！
- はじめの人が終わったら、代表者が「次のひとをきめる」を実行して次の人に話題がうつります
- 一巡すればオンライン雑談  は終了です

## 起動方法

- 本サービスは、 Docker + Docker-Compose を利用して開発・実行を行っています
- Docker および Docker-Compose をインストールしてください
- その後、以下のコマンドで起動します

```shell
docker-compose up -d
```

## 開発に関する情報

### システム構成

- Frontend
  - Vue3 の SPA
- Backend-Hasura
  - Hasura GraphQL Engine
  - RDB は Postgres 
- Backend-Biz
  - ビジネスロジックなどHasuraで実現できない処理を実装
  - Apollo GraphQL Server with Express で実装し、HasuraのRemoteSchemaに登録する
